《金融時報》：誠哥被稱為「曱甴王」

Hong Kong’s ‘Superman’ feels Beijing wrath over stance on demonstrations

Chinese authorities accuse Li of leniency but tycoon has long diversified away from territory

DON WEINLAND — HONG KONG LEO LEWIS — TOKYO

A protester tries to douse a tear gas canister with water in clashes with police in Hong Kong last weekend. Below, Li Ka-shing, depicted as a cockroach

Kin Cheung/AP

For as long as most of Hong Kong’s protesters can remember, Li Ka-shing has been depicted in cartoons wearing blue tights and a red cape — the city’s soaring “Superman” of investment, business success and aspiration.

But in the past few days, a new depiction of Hong Kong’s richest man has emerged: an image posted on social media by a pro-Beijing politician of Mr Li’s face Photoshopped on to the body of a cockroach, with rough Cantonese slang branding him the “cockroach king”.

The cartoon was posted just weeks after Mr Li was criticised by the Chinese government body responsible for political and legal affairs. In an article posted by China’s Central Political and Legal Affairs Commission on its official WeChat account, the 91-year-old billionaire was accused of showing too much leniency towards the protesters and “condoning crime” after he called on authorities to offer an olive branch to the demonstrators. Mr Li said his comments had been “misinterpreted”.

As the financial hub approaches the fourth month of a deepening political crisis, the latest insult could portend a critical shift in mainland China’s response to the protests, according to analysts. Beijing, which is preparing for the 70th anniversary of the founding of the People’s Republic of China on Tuesday, is keen for any opportunity to redirect the rage of Hong Kongers, who have been squeezed economically, away from the government and towards one of the city’s favourite sons.

威啦

柒出國際

笑死

工賊會威啦，明明唔識英文都上FT

“The smaller tycoons certainly feel vulnerable to anger in Hong Kong. But Li stands above those,” said a person who has worked closely with Mr Li’s business empire. “He is an icon. That is why Beijing will try to go after him.”

Many businesses that operate in Hong Kong and mainland China have already come under fierce attack from Beijing for their perceived support of the protests.

Cathay Pacific, the city’s flagship airline, and its parent group Swire, banks such as HSBC and BNP Paribas and professional services firms including PwC have all been attacked by Chinese state media.

The tycoons, many of whom have made their fortunes in property development, have also been accused of contributing to a shortage of affordable housing in the city.

But even as Beijing turns its ire on Hong Kong’s elite, some say that Mr Li has prepared for this threat better than any of his peers — and may have seen these events coming years ago.

Mr Li and CK Hutchison, his family’s holding group, did not respond to a request for comment. But the tycoon has been diversifying his business away from Hong Kong for decades. Last month, he bought Greene King, the UK’s largest listed pub and brewery group, for £4.6bn including debt, the latest in a series of overseas acquisitions. These include the 1991 purchase of Canadian energy company Husky, the 2010 buyout of EDF Energy’s UK electricity business, and the 2017 purchase of Duet, the Australian energy group. Hong Kong accounted for just 3 per cent of core earnings at CK Hutchison, the Li family’s holding group, as of mid-2019. By contrast, Europe contributed 54 per cent and Canada 10 per cent.

Analysts say the diversification strategy has been prescient — one that will help keep the business in Li family hands long after the patriarch has passed it on to his heirs and many other tycoons may be forced to sell to Beijing.

“Chinese guys, including Li Ka-shing, know that business people have historically not been protected in China,” said Joseph Fan, a professor of finance at The Chinese University of Hong Kong. “Being diversified to avoid political turmoil is a smart move. But not everyone has been able to achieve this kind of diversification.”

Observers say the city’s other tycoons would struggle to move away from China now, with Hong Kong in turmoil.

Their assets are highly concentrated in property and more reliant on the city and mainland China.

比人煲大了

Companies such as New World Development, owned by the Cheng family, the Kwok family’s Sun Hung Kai, and Henderson Land, the conglomerate owned by the Lee family, dominate the city’s property market but are relative newcomers to investment outside Hong Kong and China.

In comparison to the $31bn that Li family businesses have invested in the UK alone over the past decade, New World has made about $9bn in investments outside Hong Kong, although about $7.4bn of those deals have been done in China, according to an analysis of data from Dealogic.

Sun Hung Kai and Henderson Land have made a negligible number of overseas investments in the past 10 years, leaving their operations highly exposed to disruptions in the city.

Mr Li “has been at this for years”, said a Hong Kong-based banker who has worked with his empire. “The other developers can’t start [divesting] now and expect the same results. It’s a bit too late.”

One solution to the tycoons’ problems is to sell to China’s state-owned companies. That process has already started, with some of Hong Kong’s largest businesses now government-controlled.

Even Mr Li in recent years has sought to sell down to the Chinese government. Two years ago, he struck the world’s most expensive deal for a single building: the sale of Hong Kong office tower The Center for HK$40.2bn ($5.2bn) to a consortium led by a Chinese state-backed energy company. That agreement fell through when the Chinese group pulled out.

“The future generation will not inherit the same political connections as their parents,” Professor Fan said. “They [will] inherit social problems and a battle between the rich and poor . . . Some might choose the easy way out and sell to the Chinese state.”

‘The other developers can’t start [divesting] now and expect the same results. It’s a bit too late’
Hong Kong banker

push

點解你地要笑誠哥
佢平時係點一件事 最少今次佢唔係我地對立面
有幾多個富商做到先

以後上網用網上行，手機用1010，買嘢食去百佳，住都要住港島長實樓交電貴俾港燈

應該唔係笑佢 係件事終於有外國媒體報

唔係笑誠仔，係笑鳩工聯會俾子彈我地

笑緊工賊會D 67暴徒

冇錯 唔通畀中移動/華潤/碧桂園嗰啲賺咩！

佢真係仆街了
誠哥捐咁多錢去外國做科技研究
然後比人叩曱甴王

美國股市準備踢走支那公司！

邊個話笑緊佢
咪衝出黎柒啦你

無人笑佢

依家我地都封佢做最強黃絲

工賊會威水啦今次

暴動始祖今獲實比有錢佬屌到仆街
誠哥都敢搞 仲要推出國際

誠哥繼續call loan

工賊會苦等四個月 終於見報了

Mr Li: call all the fking loan

痴撚線

等不及了👏

好柒呀

2019年仲鬥地主

明明係笑緊藍屍同無腦中共又再一次柒出國際

工賊會強力助攻外資撤離

Gd

誠哥睇野真係準到有d過份
十年前已經撤資諗後路
果陣港豬仲叫緊我係支那人呀屌

永遠都同誠哥站在同一陣線

真心膠？

偉大祖国冇水啦嘛
喺香港鬥地主咪可以打著愛国旗號cap水打劫
實屬妙計

誠哥心諗 咁唔好用我d 網 住我d屋 抵制囉笨

對誠哥海外投資有幫助，因為歐美証實誠哥唔係中共自已友

其實誠哥係咪算左呢步？

有誠哥加入我地嘅話真係拍定手掌都得喇

你估誠哥柒定係將佢形容成曱甴嘅人柒，有啲人雖然從政但真係唔識政治個喎

好

唔識英文?

翻去讀書喇

誠哥再勁都估唔到反送中
走遲兩年就俾人抄家 所以話一命二運三風水 誠哥條命格係注定要富貴

我地唔笑自己人嫁

遲小小走真係一無所有
不過誠哥富貴命真係

學好啲英文

當年67暴動個個有錢人都走
係得誠哥食住個勢上知港英會事後搞好香港
所以誠哥即刻變成首富

97果陣又係好多人都以為香港會收皮走人
誠哥再一次証明自己眼光無錯 係97前後個個都擔心唔敢投資果陣食住香港個經濟(主要地產)上
但97後誠哥發現唔對路 就慢慢咁退出 因為一次過走會比共黨炒家
直到依家已經退到7788 共黨就想炒佢家了 但已經撤走哂

我地就話笑佢開心下 但佢可以成為首富真係唔好-6

佢同江澤民咁撚熟，
江派byebye佢仲唔走咩

據報美國考慮限制資金流入中國 或將在美上市華企除牌

呢個助攻 拍得住美斯啲致命直線

全民核彈！全部軍師立即響應美國，草擬制裁港共企業名單！

美國已經批准審核香港人權及民主法案2019，國會議員可以制定制裁名單。
請各位軍師善用呢個機會，依家大家應搜集一切過往新聞片段、照片、新聞報導、政府新聞公告等一切資料，羅列所有協助侵犯香港人權嘅個人、企業嘅罪證，整理好一份名單，寄俾美國嘅國會議員。
只要佢哋落入《全球馬格尼茨基人權問責法案》嘅制裁名單，咁個人或公司經濟即刻受到重創。咁呢班商人到時就會調轉槍頭，向政府施壓要求政府讓步及妥協。
我在此拋磚引玉，請大家接力發掘：
香港警察：非法鎮壓、濫捕和平示威者，無顯示警員編號及無出示委任證，應全體受到制裁。所以請大家依家要整理好現役警員清單。
律政司：無理監控
政府新聞處：惡意抹黑示威者，為港共政權掩飾罪證。
黨鐵：多次協助警察鎮壓示威者，721車務控制中心落order迫停列車，任由黑幫恐怖襲擊。
新雄雞：縱容警察在其屬下商場毆打、濫捕示威者
狗巴、八達通：將示威者八達通資料交與警察抓捕
中國國務院港澳辦、中國外交部、中聯辦、人民日報、中央電視台、環球時報、太公文匯報、賣過百份報、黨媒01、巫線、腥賭日報：惡意抹黑示威者，散播仇恨言論，為港共政權掩飾罪證。
富臨：主動為參與鎮壓和平示威者嘅黑幫提供膳食。
國家民航局、國泰、拮野家：打壓參與示威嘅員工、或以政治原因炒員工
中國政法委：打壓及恐嚇李嘉誠同情年輕人的言論
等等。

我地要做嘅係，向美國參眾議員建議制裁名單及佢地罪證。一旦制裁名單上嘅人士、企業受到美國制裁，以後就無人及公司可以同佢做生意。否則同受制裁。例子如下：

中國企業違反伊朗制裁令 美國務卿：將進行懲罰

美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）周三（9/25）表示，部分中國公司及個人因違反伊朗制裁禁令，而正接受美國的相關制裁。 美國之音報導，美國財政部周三在其官網上公佈了這次最新制裁的對象，包括5名中國公民和6家中國實體。龐皮歐在紐約聯大會議期間參加一次會議時說：「正如我們對中國和所有國家所說的那樣：要知道我們將對每一次違反禁令進行制裁。」 龐皮歐還說，華府正努力讓各國了解跟伊朗革命衛隊做生意的風險，美國將懲罰那些違反制裁並且繼續跟伊朗接觸的實體和個人。 據悉，這6家被制裁的中國實體是中遠海運（大連）有限公司、大連中遠海運油運船員船舶管理有限公司、中和石油有限公司、昆侖航運有限公司，昆侖控股有限公司和飛馬88有限公司。https://tw.news.appledaily.com/international/realtime/20190926/1639203

罷用誠哥d野囉

我自豪

其他新世界/新鴻基嗰啲就焗住留喺度奶共做走狗仲要分分鐘畀人清算抄家

有埋圖

咁可唔可以笑你唔識英文

想像力太豐富

誠哥終於同共黨開波了
講埋比金融時報聽

啲FT鬼佬分分鐘都唔知張圖寫咗啲乜

Lol

KS Li

都有咁嘅可能
不過我覺得佢係愛香港多過想賺錢
就算佢要賺錢無必要用苦肉計
無啦啦做目標俾人屌 其實都唔好受

潮州人大佬都夠膽屌呀啦

BLOCK啦5毛既野

工賊會啲高層咪又係住誠哥起啲樓

最搞笑係講嗰條友係住太古樓
咁愛国就住碧桂園啦

十扑

眼光真係獨特 有遠見

幾多有學識 有財富既人都冇佢呢兩樣特點

痴線 得罪誠哥

你地穿曬頭先上報，
人地一張圖就搞掂。
學下野啦

我仆心仆命為誠哥番工供樓呀

講到本身有得揀咁

依家我地都封佢做最強黃絲

有冇Twitter link

why so 7

拍手叫好

今日誠哥 明日特朗普
美國你明啦

對誠哥都係好事，得到國家認證，出去做生意就少啲畀人懷疑

垃圾黨 憑咩話人
真係笑大人個口

腦袋係好重要東西，有時間學下點用！

正如「禍港四人幫」

臭北條智障真係青山都唔撚收

商場如戰場
超人喺商場上嘅反應同判斷真係高幾班

(投爆佢)城市論壇整咗個中國人自豪感投票

正呀喂

覺得條撚樣同張曉明好撚似

Pish

咁都有得笑

原來大台係誠哥

同yi Jin 上nature 一樣

屌你

Li Hkg

1010 堆基站晨早轉哂用華為，都要繼續用？

誠仔上FT 都上得多. 以曱甴王身份上都係第一次

醒少少唔洗比人屌

宜家係咪得數碼通唔係華為？
屌但係數碼通即係新鴻基

誠哥：你咁樣我唔會驚㗎

支畜血濃於水一家人嘛，梗係一擔擔。

幾年前嘅地產霸權後完全冇諗過可以同誠哥和解

誠仔唔使你幫都富可敵國

唔識字都識睇圖啦

要去Twitter share比啲British睇下

係咪得數碼通唔係華為？屌但係數碼通即係新鴻基

誠哥好明顯係為自己而戰

唔好意思想呼籲下：

請問有冇識人比白/藍衫黑社會狗攻擊過，有位public international radio 的外媒想cover 件事，想匿名訪問。 可以間接／直接話我知， tg@ hkbewatergo
感謝！

屌你老母熱門一個929行動post都冇

三舊屎 VS 十舊屎

被國家欺淩既超級富豪

誠哥

誠哥為王 細佬一生願意跟「曱甴王」揾食

誠哥走得快好世界

手機唔係應該用3？
1010好似係佢個仔㗎（雖然咪又係李家)

威

連外國人都知，班藍絲搞到誠哥冇晒面

Cls

藍屍啲圖真係好核突
真係核突支那style

此情不再

誠哥變左曱甴王

我王萬歲

有誠哥做王，以後由得班狗叫我做曱甴了

繼續煲

要啦 畀啲外資睇清楚喺香港投資幾咁安全

可以名正言順唔使再扮愛國了

捨身推po

3HK - 和記 (澤鉅)
1010/CSL - PCCW (澤楷哥)

得罪誠哥 …
其實誠哥送咗好多錢比大陸
宜家咁樣送返誠哥返黎
會唔會無哂資助架

柒事傳千里

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

行動post 麻煩睇一睇
[10.1行動篇] 全民國殤日 比個目標大家 做一個新創舉去落中共面

笑撚死地球人

誠哥不嬲最強黃絲...
你笑鳩佢咋? 之後睇佢撤資再重組都知有d野.

誠哥汕頭大學捐咁多
宜家人地連畢業禮都唔畀佢去

誠哥呢單似夢熊
你問佢愛唔愛國 實愛
只不過恨鐵不成鋼
指出需要改善既地方
就比國家/外交部屌

入黎投票呀！

「光 復 香 港」 廢 除 《 聯 合 聲 明 》 第 三 次 公 投

唔講咁多 我就信誠哥既
所以我知支那呢次一定爆 一定輸!!!

馬雲根本好清楚
佢副身家根本係黨產

快啲唔該

正解 夠膽賣/走資就抄家 同軟禁冇分別 喺出面又要扮風光

喺熱門度post埋 冇人推就瞓

[緊急呼籲］行動post 全部人幫我推

又可以同誠哥做同類

612 721 811 831 新屋嶺